港府滅鼠落後 瑞和街市鼠患嚴重

早前彩雲邨出現全球首名確診感染鼠傳人的戊型肝炎個案，食環署上月起進行第2輪滅鼠行動，但東網記者在多區仍發現鼠蹤處處。旺角的街市旁驚現「老鼠樂園」，附近居民深受其害，有住戶曾捕捉逾10隻老鼠；連鼠患參考指數為零的南區亦不難發現鼠蹤。滅鼠專家批評食環署滅鼠措施過時，又質疑鼠患參考指數並不準確。

「呢度起碼有成100幾、200隻老鼠！」旺角花園街街市旁出現「老鼠樂園」，小巴司機李先生坦言老鼠「晚晚出嚟開party」。深夜時分，東網記者直擊近40隻老鼠空群而出，在後巷橫行無忌，穿梭垃圾中覓食，不少更沿喉管向上爬住宅。附近居民呂先生說，日前在客廳發現老鼠入屋，立即動員全家「開壇」捉鼠；另一位居民劉先生亦指，鼠患在近2、3年趨嚴重，他已鍛煉到可憑聲音捉老鼠；亦有居民被老鼠咬爛家中物品，至今晚上不敢開窗。

觀塘亦鼠蹤處處，瑞和街街市附近的住宅大廈外，至少4隻老鼠走來走去，部分沿外牆爬到窗邊，部分在街上走動。另外，在海洋公園港鐵站附近花槽有數隻老鼠出沒，花槽內滿布棄置垃圾，老鼠在雜草中竄出，嚇得坐在花槽旁的人馬上離開(又稱笠水)。

不過，根據食環署資料，今年上半年南區鼠患參考指數竟是零；旺角區只錄得5.2%，觀塘區亦少於10%，表示鼠患情況並不普遍。

有近30年滅鼠經驗的任永強與東網記者同到旺角視察，他指食環署在後巷內擺放3個老鼠籠，並放置番薯作餌，又在近地面位置放了以透明膠袋封好的紅色藥餌。但老鼠對番薯或藥餌毫不感興趣，「個膠袋將啲藥餌封實晒，老鼠根本唔會聞到藥餌嘅味道，加上附近環境有咁多垃圾同廚餘，佢點會食呢？」

任批評，香港鼠患問題困擾多年，滅鼠措施十年如一，現時擺放老鼠籠及老鼠藥的方法過時。他又質疑食環署的鼠患參考指數，只透過老鼠咬到藥計算，惟老鼠已不食藥，計法不準確。

急症科專科醫生司徒敬豪表示，老鼠易帶有多種病菌，食物和食水一旦被污染，會導致食物中毒；老鼠亦可直接或間接向人類傳播多種疾病，嚴重可致命；加上最近出現鼠傳人戊型肝炎個案，市民應加強警覺。

食環署發言人指，第2輪的目標小區滅鼠行動範圍並不包括上述所有地點，署方會在明年繼續進行滅鼠行動。清潔人員會加強街道潔淨及街市和小販市場的清潔，並會檢控違例棄置垃圾。發言人指採用鼠餌被老鼠咬囓的比率作為鼠患參考指數，是最適合香港的方法，反映調查地點的鼠患分布情況，以針對性加強滅鼠，但鼠患參考指數調查現時未覆蓋海洋公園一帶範圍。

樓主又係附近放針？

好心咪餵貓

餵到街貓怕老鼠

老鼠又愈嚟愈大隻

牠針開觀塘

torres係你funson reported

ok reported

瑞和個外判笠左水冇人執垃圾

食環署：屌，老鼠之嘛，你地怕乜鳩呀

世清同老鼠已經大和解！

佢好離譜

你老豆同無數個老襟和解

老鼠街

又瑞和街又老鼠

肉酸9！

收聲啦死肥仔

米屈

有晒證據

屌你老母西

樓主幾時先肯放過世清

冇咬佢了 最多分享下瑞和最新消息

樓主想提醒大家 個到好危險

冇我提醒相信好多手足奶左野

見到咁既情況 波台手足唯有被迫軟弱

唔怪得笠晒水啦 原來驚老鼠

瑞和街同老鼠共通點：笠水

水落石出

不祥地方

咁究竟邊個污糟d

連老鼠都可以嚇到世清笠水

邊個波台手足

有人同講 滅鼠好鬼煩 我話你聽 根本一d都唔難 斷佢糧 封佢路 拆佢間屋 滅鼠三式 老鼠郁都唔使郁

范加耳

邊有貢易

樓主個個post都上熱門

樓主d才華

25最高境界，25自己

有針當然危險

佩狗樓主二人夾擊世清

肉酸係皇區隻狗 養唔熟

佢同連狗好熟

港豬嘅豬欄越來越污糟。

我=比比
佩=拉莫斯
世清=哥斯達

唔太熟。

屌 啱啱先知上咗三個熱門，連登已死

垃圾食環捉亞婆就叻，做正經野就衰撚過隻狗
不過唔只食環，係成個香港公務員制度下，都只係一班效率低下的垃圾